---
author: laggarcia
categories:
- Negocios
comments: true
date: "2008-02-17T22:03:36Z"
slug: coisas-que-voce-deveria-saber-a-respeito-da-sua-empresa
tags:
- corporação
- empresa
theme:
  name: twitter
title: Coisas que você deveria saber a respeito da sua empresa
wordpress_id: 250
---

Este post não é especificamente relacionado à computação, mas acho que todo bom computeiro que trabalhe em uma corporação (seja ela pequena ou grande) deveria ter noção das coisas citadas no livro "Corporate Confidential — 50 Secrets Your Company Doesn’t Want You To Know and What To Do About Them" (Editora St. Martin’s Griffin) da autora Cynthia Shapiro.

Não li o livro, mas o resumo apresentado [aqui](http://vocesa.abril.uol.com.br/edicoes/0116/aberto/evolucao/mt_268355.shtml) e [aqui](http://vocesa.abril.uol.com.br/informado/aberto/ar_269275.shtml) pela revista Você S/A já são interessantes o suficiente para atiçar minha curiosidade de ler a descrição mais completa apresentada no livro.

Já me vi em várias das situações descritas e tendi a concordar com os pontos apresentados na maior parte delas. Vale a pena dar uma olhada!
